一人一件旅行中遇到既窩心事或者特別野

幾年前去旅行識左個係街當地人，keep住傾計到而家

排隊買飛 用機黎買既
我地用discount買完
後面既日本人唔識買
我幫佢買左, 之後上到山頂, 佢比左2個蛋我
大家溝通唔到, 但係好開心

ps. 當日估唔到佢比我, 但係佢一比我果陣 我第一反應就係囉左佢
之後講左句thank you
到依家我都覺得自己好無禮貌同監介

去日本，唔識路搵酒店，問路過嘅女人，
佢熱心到帶埋我去，個陣依經係10點幾夜晚，個刻真係feel 到人間有愛

去首爾, 搵酒店, 地址錯左, 入去鋪頭問路, 最後個大叔好人到車埋我去...

係斯里蘭卡
十一點先出機場
無買電話卡就搭的士去間hostel
落車搵唔到
個時已經係12點幾
街上一條友都無
好彩特別有個人行過
幫我係電話搵仲帶埋我去

係波蘭華沙，
上左車先醒起身上得歐羅 無當地貨幣
有個女人見我好迷茫咁，問我去邊，之後二話不說幫我買左張飛

仲有次係京都踩單車蕩失路，問警察路，雖然溝通唔係幾到，但佢好盡力又畫圖，個時落雨，佢仲拎布幫我抹單車

其實仲有好多，世界好多好人既

大阪
揾唔到bnb個host
想揾當地人幫手打電話
但佢地以為我唔識路
帶住我四圍問人

曼谷
周圍見到人會對我笑，主動問我去邊，教我

清邁
見我冇位泊單車讓左自己個位畀我

brisbane
問佢路，佢都唔識幫我問司機

係山上凍到仆街 個房客借件羽絨俾我著

係關島突然落大雨無遮, 巴士司機經過我個位停車開門話車埋我~

響澳洲撞左車，收留我地，仲叫車房收平d

係沖繩，首里城附近既一間好細既餐廳
婆婆同佢個女都係鋪頭
見到我帶住個劍球覺得好特別叫我玩俾佢地睇
玩完我再話俾佢地聽個劍球啲木係用福島既櫸木做
個價錢有一部分係會捐返出黎俾當地人
佢地同我講返話好多謝外國人咁留意同支持佢地

btw佢地間鋪頭既豬軟骨同橙汁係我成個trip咁多餐入面覺得最好味既

韓國人雖然好撚粗魯
但真係幾有人情味

去輕井澤食lunch，一出餐廳突然落大雨
附近無舖頭，又唔近車站
諗住截的士去車站又無車
喺啲大樹下面避咗十分鐘雨越落越大
對面馬路無啦啦有個男人拎住把遮行過嚟話俾我用
雖然好明顯係生晒鏽，但多謝佢特登行過嚟拎俾我

係不萊梅發現無哂現金
同個朋友想去買枝水
問個老闆可唔可以用maestro比
最後佢話唔洗請我地飲

六七個學生哥同時開電話帶我同朋友路